回應一國兩制 韓國瑜：高雄只想拼經濟，不回答任何政治問題

針對中國國家主席習近平近日發表了《告台灣同胞書》40 周年的紀念談話，總統蔡英文鄭重指出，台灣始終未接受「九二共識」，原因為北京當局定義的「九二共識」其實是一個中國、一國兩制，台灣絕不接受；昨（ 5 ）日在外交部長吳釗燮陪同下，總統蔡英文與外國媒體茶敘，她重申我國的嚴正立場，並呼籲國內各政黨應該清楚說出「我們拒絕一國兩制」，不要再提「九二共識」；高雄市長韓國瑜今出席活動被問及此事，回應道「怎麼老是問我政治性的問題？」

▲總統蔡英文。（圖／記者林人芳攝，2019.01.02)
▲總統蔡英文。（圖／記者林人芳攝，2019.01.02)

蔡英文指出，由於「九二共識」這樣的名詞已經被北京定義為「一國兩制」，不再有模糊的空間，面對國際社會，我國應該要送出一致、清楚的訊息，因此期待所有政黨都應該要清楚說出「我們拒絕一國兩制」，說出人民的心聲，不要再講「九二共識」。

韓國瑜今上午出席「市府首長共識營」活動時，被媒體詢問有關總統蔡英文要政治人物別再提起「九二共識」，他不假思索直回「怎麼老是問我政治性的問題？」強調「高雄現在要做的是衝經濟，天天問我們政治性的問題」。

韓國瑜也提到，「九二共識這個不能講一國兩制那個不能講，這個問題大家可以好好坐下來談」，且高雄市的處境非常辛苦，目前只想將焦點放在高雄的經濟發展。同時透露，高雄市過去為軍事重鎮，希望可以將軍事觀光元素整理起來做發展，讓對軍事有興趣的人都可以來。

識玩, 知道金錢社會係乜

支那瑜龜縮

當年國民黨提出所謂「九二共識」
今天竟變成國民黨員的照妖鏡

收嗲啦大陸瑜

先搞好民生,政治放埋一邊

偷偷地搞政治

咁似香港建制派?
有冇人貼香港建制議員嘅發言去ppt?

唔想搞政治嘅人得一條路
匿入深山隱居

經濟真係麻麻地
高雄d夜市 唔好講旺角尖沙咀 沙田都多人流過佢

條友真係天真過天真嬌

應該年零之後又俾台仔踩到地底泥

理解過原因 根本係高雄人自己玩死自己

共產黨嘅管治哲學
叫人民全力搞好經濟，政治由黨搞
最後搵到錢但係咩權利都無晒

台灣經濟依家俾咩人揑住？
真係唔講政治班藝人駛撚講台灣是支那

最後咪好似香港咁
唔洗落order都會自我審查

即係有錢既屎眼都任玩

咁似民建聯

原因係乜？去過高雄，真係好似各行各業都做唔起咁

製造業外流又無其他產業替代轉型失敗
高雄港曾經係世界第三大港口
而家韓國瑜只係想好似香港咁吸毒過日子

中國瑜就中國瑜啦屌

鄉下地方 人口外流 吸引唔到人才 冇個行業陣得起... 夜市連台灣人自己都唔去 根本成個局好難搞

咁好老實旅遊牌係佢最易會彈的行業... 但長遠你個市冇一個定位, 比人斷一斷你旅遊業又食屎, 仲要佢上台幾日已經9up起乜起乜 但全部冇個detail 佢所有野得一個共通就係靠大陸...

D口吻好禮義廉，仲唔係共諜

一上任就宣佈承認九二共識叫
講其他就話政治0分 拼經濟100分 收皮啦

轉型旅遊業咁多年都係失敗
成個城市重工味好濃
支那人都唔係傻